%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 04.05.2019
%%


\subsection{Conic State Extrapolation}\label{subsec:conic-state-extrapolation}
\paragraph*{}
Sformułujemy algorytm ekstrapolacji stanu ciała poruszającego się w polu grawitacyjnym ze stanu początkowego $(\vec{r}_0, \vec{v}_0)$ o czas $t$.
Posłużymy się ogólnym równaniem Keplera
\begin{defin}[Ogólne równanie Keplera]~\cite{ORB_MECH}
    \begin{equation}
        \label{eq:kepler}
        \sqrt{\mu_e}\Delta t=\frac{r_{0}v_{r0}}{\sqrt{\mu_e}}\chi^{2}C(\alpha\chi^2)+(1-\alpha r_o)\chi^{3}S(\alpha\chi^2)+r_{0}\chi,
    \end{equation}
    gdzie
    \begin{itemize}
        \item $\chi$ nazywamy anomalią ogólną,
        \item $r_0$ jest promieniem początkowym,
        \item $v_{r0}$ jest początkową prędkością radialną,
        \item $\alpha=\frac{1}{a}$ jest odwrotnością długości półosi wielkiej,
        \item $S(z), C(z)$ są funkcjami Stumpffa.
    \end{itemize}
\end{defin}
\begin{defin}[Funkcje Stumpffa]~\cite{ORB_MECH}
    \begin{equation}
        S(z) = \begin{cases}
                   \frac{\sqrt{z}-\sin\left(\sqrt{z}\right)}{\left(\sqrt{z}\right)^3}\ (z>0)\\
                   \frac{\sinh\left(\sqrt{-z}\right)-\sqrt{-z}}{\left(\sqrt{-z}\right)^3}\ (z>0)\\
                   \frac{1}{6}\ (z=0)
        \end{cases},\qquad
        C(z) = \begin{cases}
                   \frac{1-\cos\left(\sqrt{z}\right)}{z}\ (z>0)\\
                   \frac{\cosh\left(\sqrt{-z}\right)-1}{-z}\ (z>0)\\
                   \frac{1}{2}\ (z=0)
        \end{cases}.
    \end{equation}
\end{defin}

Do rozwiązania ogólnego równania Keplera ze względu na anomalie ogólną $\chi$ posłużymy się metodą Newtona.
W tym celu określamy funkcję
\begin{equation}
    \label{eq:kep-newton}
    F(\chi)=\frac{r_{0}v_{r0}}{\sqrt{\mu_e}}\chi^{2}C(z)+(1-\alpha r_0)\chi^{3}S(z)+r_0\chi-\sqrt{\mu_e}t,
\end{equation}
której pochodna to
\begin{equation}
    F'(\chi)=\frac{r_{0}v_{r0}}{\sqrt{\mu_e}}\chi(1-\alpha\chi^{2}S(z))+(1-\alpha r_0)\chi^{2}C(z)+r_0,
\end{equation}
gdzie $z=\alpha\chi^2$.

Funkcję $F$ zastosujemy w prostym algorytmie przybliżającym anomalię ogólną.
\begin{algorytm}[Wyznaczanie anomalii ogólnej z ogólnego równania Keplera za pomoca metody Newtona]~\cite{ORB_MECH}
    \ \\
    \begin{algorithmic}
        \STATE \textbf{procedure} $\chi(t, r_0, v_{r0}, \alpha)$
        \STATE $\chi:=\sqrt{\mu_e}|\alpha|t$
        \STATE $\epsilon:= 10^{-8}, r:=1$
        \REPEAT
        \STATE $\chi := \chi-r$
        \STATE $z:=\alpha\chi^2$
        \STATE $r:= F(\chi)/F'(\chi)$
        \UNTIL {$\|r\| \leq \epsilon$}
        \RETURN $\chi$
    \end{algorithmic}
\end{algorytm}

Do właściwej ekstrapolacji stanu wykorzystamy mnożniki Lagrannge'a postaci
\begin{equation}
    \begin{split}
        f&=1-\frac{\chi^2}{r_0}C(z),\\
        g&=t -\frac{1}{\sqrt{\mu_e}}\chi^{3}S(z),\\
    \end{split}
\end{equation}
wraz z ich pochodnymi po czasie
\begin{equation}
    \begin{split}
        f'&=\frac{\sqrt{\mu_e}}{rr_0}\left(\alpha\chi^{3}S(z)-\chi\right),\\
        g'&=1-\frac{\chi^2}{r}C(z)
    \end{split}
\end{equation}

\begin{algorytm}[Conic State Extrapolation]~\cite{ORB_MECH}
    \ \\
    \begin{algorithmic}
        \STATE \textbf{procedure} $\operatorname{CSE}(\vec{r}_0,\vec{v}_0,t)$
        \STATE $ \begin{aligned}
                     r_0 &:= \|\vec{r}_0\|, v_0 := \|\vec{v}_0\|\\
                     v_{r0}&:=\frac{\vec{r}_0\circ\vec{v}_0}{r_0}\\
                     \alpha &:= \frac{2}{r_0}-\frac{v_0^2}{\mu_e}
        \end{aligned}$
        \STATE $\chi :=\chi(r_0, v_{r0}, \alpha, t)$
        \STATE $\vec{r}:=f\vec{r}_0+g\vec{v}_0$
        \STATE $\vec{v}:=f'\vec{r}_0+g'\vec{v}_0$
        \RETURN $(\vec{r}. \vec{v})$
    \end{algorithmic}
\end{algorytm}

